不滿封城政策 支那人嗆公安「你算啥東西」

大陸中心/綜合報導

中國雖然在去年中一度控制住武漢肺炎（新冠肺炎，COVID-19）疫情，並勉強維持住全國經濟正成長，但隨著氣溫驟降，近期在河北省與東北地區又爆發嚴重的二波大流行；中共當局也對重災區河北省實施非常嚴厲的控管措施。。。。

根據「看中國新聞」報導，河北省石家莊市一名韓姓男子，日前對於當局的封城禁足令非常不滿，竟然想突破公安與執法單位的封鎖線強行外出，馬上遭到軍警攔阻，雙方爆發激烈口角，沒想到韓男竟出言不遜，飆罵保安「你算啥東西」！而整個過程也被錄下放上網，韓男隨後被起底具有公安背景，是高邑縣前公安局副局長。

大批中國網友則對韓男的行為不以為然，紛紛痛批：「這種素質的官員，退休前工作作風可想而知」、「退休前是不是騎在人民頭上作威作福」、「這還是退休了，要是沒退休的時候，這老頭多橫啊？你真指望這些人為老百姓辦事？ 」。

好大的官威